80後開始踏入四十歲了

仲未財務自由

仲有年半。。努力中

幾多先夠

起碼有樓先

40歲痴住老母住 計唔計

計

冇老婆就得嘅

係要一層供完嘅樓

匯豐的士哥
每月拎1皮股息 過世

我89年先30歲緊就31
見到個post諗左諗自己係咪80後

身邊同事都結婚
有個醒目既退埋休了

我諗佢好快要再出山

點醒目法？

做google ads 估計搵10皮一個月

再唔結婚生仔，到時個仔仲未20歳老豆已經65退休

自己開網站個d?

如果你真。03grad
咁真係大限將至

我老豆都35,36生
咁未好 岩岩畢業就差唔多走人 留番層樓比個仔

人生目標

外國護照
⬇️
被動收入多過主動收入
⬇️
財務自由
⬇️
宣布退休

咪繼續做落去囉，冇辦法啦。

80後揮手無人無物一枝公到老算

90後開始踏入30歲

78撚

如果你唔介意而有啲錢嘅實搵到嘅，大把女玩完等人埋單

臭雞不 了

其實自己一個更開心

點夠錢退休？

點解你老豆當年唔射你個打靶仔落牆角?

same啊巴打

無論咩時候都唔會有女埋身

有女先算啦
30年人女都未溝過

時間真係一樣可怕既野
明明仲係覺得畢業無幾耐
點解咁快就到40

巴打又係80尾？

一齊圍下爐
利申都係80後, 都係一枝公

廢人

有樓都要做樓奴。。。財務自由唔係咁易。。。

圍爐
d舊同學全部都結哂婚生小朋友

心諗香港咁嘅環境仲嚟做乜
好似得返我一個一枝公
我都費鬼事理佢哋

香港做到財務自由其實要發達先做到

我已經結左婚
個仔就2歲
到我60歲應該可以抱孫

你自貼下？

年輕個陣生，陪佢地落去公園玩都好精力d

如果冇結果生仔，會易d 財務自由
香港既環境，根本不利小朋友成長，負擔又大

真係 個個生個陣當喜事辦 我心諗有一個自私精養兒防老
有d父母真係俾唔到仔女d咩
無論心靈 環境 教育

90後偷入討論

啱啱full pay完層樓

而家得返5萬cash算唔算財務自由？

有排都未可以財務自由
啱啱refinance 完仲要供三十年

有間自置爛公屋，就結婚，到而家都係搵萬尾
利申：80頭頭頭

34歲, 單身毒L, 家無恒產

80後揮手

有屋有老婆足矣

80尾覺得時日太快。
窮撚出身，2x歲果10年無咩野值得提。
近一兩年生活終於好返d。

咪係
見到有d間屋又細又梅又爛 都要生兩件都唔知想點

自置公屋？
係幾時買落的？
幾多尺？

會唔會大裝修完用嚟結婚？

虎年

同屋企人住嗎？

過成點啊？

你都onl9, 30歲都應該財務自由啦

份工 收入高？

爸打本身搵好多？
點先可以full pay 層樓

我搵得萬5蚊一個月

事源我08年尾供第一層，之後12年轉按買第二層

之後16年賣靚價第一層，上年6月尾超靚價賣走第二層

結果++埋埋就賺左5球幾

所以咪決定full pay買新樓

今年年尾收樓

小弟我中學讀男校
以前成班friend出黎飲野食飯係講打機講波講女
宜家個個講幫自己個仔報邊間幼稚園

好想結婚 生仔
身邊啲舊同學 舊朋友全部有家庭

我都未有小朋友

想享受下自己生活先

I know that feel

利申：80後單身毒L

80後最懷念嘅可能係細個睇住父母返工唔使太辛苦，香港市容亦有中西合璧，同時保留傳統同先進嘅感覺......

點知到大個出嚟，成個社會環境同細個完全唔一樣，大陸人多，工時又長，人工升幅又慢......

唯一諗到好處係相對外國錢係搵多咗，所以去旅行相對比以前平

其實你咁轉法係咪愈轉愈細

係呀！但30年居屋補少少錢換全新頂層連天台單位我覺得幾正

頂樓，隔熱同漏水幾年要搞一次，每次幾皮

巴打catch 晒最靚既時機

以前老豆1個養全家，一份糧夠供居屋加4人家庭，朝9晚五，星期六日可以去飲下茶行下街

而家2公婆出黎做野都係僅僅夠供樓加食，唔好講話去享受生活，有時個人放空一下都係車侈

咁要努力搵錢搞保養

好彩唔使供樓咋

無父幹基層出身，好多都係咁。叻少少咪後生呃下閪屌，但屌極都無錢結婚，溝極都要搵o靚妹，條女大少少都知佢咩料。
又有個鄰居係靚女把握唔到嫁唔出，睇住佢年紀大由靚女變亞毛，而家都無乜打扮。靚女但出身都唔好，又有個中度弱智的細佬..................

多謝巴打賞識

最近我都諗緊點先可以搵更多

股票成日輸錢

得一層先住樓供緊

有多個物業收租， 提早退休?

股票我唔識玩，所以一次都未掂過，淨係買過樓

後生生係好事，但都要有相應能力提供好既成長環境先可以，否則都係害人害物

公屋生兩件

個廳又亂又細又梅

抵死

而家呢個時勢好難再玩樓

真

因為真係太貴

想講我細個果陣都係公屋
300幾呎住7-8個人
最後房署搵唔到大公屋單位
俾左我地first piority揀居屋

所以唔識點樣可以錢搵錢

哥哥加油

有d野呢你細個就捱到

大個叫你捱多次就咪搞

300呎住7-8個人根本反人類

係既
搬果陣我同ｄ細佬妹都仲好細
所以都ok
反而係上左大屋可能真係因為大左仲多左嗌交

其實以前治安差好多

好多老笠，劫殺。

人到三十要諗定係人工以外要搵另個收入來源

香港居住環境根本就違反人類本性

眼見好多家庭因為居住環境問題搞到好唔開心

頭家都散埋

我個ex都係被佢老豆逼到有情緒問題

我自己有個阿妹都因為居住環境問題搞到好唔開心

又未嫁得出

以前d人多d笑容

易滿足d

同埋以前多d夜生活，興宵夜

你呀妹幾歲呀？女仔打扮下出下街好易識到男仔

而家收租收息+埋都係得幾千 一皮都冇
但it 狗就黎比人淘汰

都26喇。不過佢應該係les

宜家成日諗以前，係無錢，但係好開心

諗起90年代既野，電影，歌，潮流，感覺好唏噓

我諗起當年沙士果陣其實我地香港人好團結

死tb

廿六歲好後生姐，我家姐都係廿五六歲先第一次拍拖，之後廿九三十就結婚搬出去住了

果時connet晒全香港人

宜家竟然會羨慕返沙士時期，講到唔信

以前讀大學嗰時識到啲tb都幾nice

88
24歲先畢業
做左幾年野only
前幾年移左民
又reboot

沙士都算係天災，而家呢個時勢係人禍

移民叻仔呀

呢個post好大陣老人除

成班廢老圍爐

40歲喎 仲有廿幾年

不知幾能正

希望你唔會老啦

但我又唔覺佢有同性戀人

不過佢like埋晒d彩虹旗/平權

都中九成啦

而家睇返呢段片都覺得好感人

仲有十年

考古

前衛輝考古

利申想移
不過係呢度長大
生活左三十幾年真係唔捨得

香港真係福地黎架
無天災
文化大熔爐
金融中心

呢廿年比港共搞成咁真係好心痛...

又咁講，好彩經歷過英國管治香港最輝煌既8，90年代

一出世就俾大陸閪管治，都好慘下

其實香港唔係福地

唔好聽班廢老講

我細個就知香港好閪，一定要移民走

係岩岩走時唔捨得 settle左後心態就會變
最好想去邊就去邊

有冇問佢哋香港咁嘅環境點解仲要生？

佢哋經濟狀況全部都好好？

都係要做生意
打工點都打成世

大家一齊加油

都叫做有咁上下經濟能力
但我自己真係唔係咁想自己個仔係咁既香港出世

所以而家果d所謂舊同學聚會我全部都唔去
唔啱話題出去托咩

佢哋背後話我毒咪毒囉理撚得佢哋

80 頭
怕怕

講到咁撚易

agger
80後仲享受到英國殖民地時期
星期6,日去尖沙咀全部都係外國 遊客
點會估得到之後就係成億上萬大陸人拖住行李 霸住成個香港

無錢無女
想快d死

移民咗去邊？用左幾多錢？

有得揀點解要留響香港困獸鬥丫老實

唔知佢D匯豐跌咗幾多十皮
咁收息法同喺自己銀行撳出嚟有咩分別

同意啊
無將來嘅香港
生出嚟為乜

我識既仲生既都係為生而生

人有我有

佢地唔會諗

識公屋都咁生
私樓都照生

但通常無外國護照

全部圍埋都係講搵學校

勁撚煩，唔岩傾

同您一樣
自己去旅行番唔到轉頭

老人院過下半世大約要幾多錢？

為生而生
人有我有
真係cls

同 新移民攞公屋攞綜援玩推銀機有咩分別

咪係
fb都block撚埋算
次次一開就係細路相

想喊

基本上 結婚要令你做多十年
生仔又另外要令你做多廿年

姐係唔結婚生仔 基本上可以早三十年退休

連女朋友都未有
之前拍拖完全唔係結婚對象 唔可以過人世

無

香港其實一直存在呢班人架啦

我地連登仔係少數人

我都block晒班生仔撚BB撚

怕怕

但老左有病痛 可能行動不便 好難自己一個住㗎喎

無痛咁死就梗係最好
係驚老咗有長期病患

80尾依家仲痴老豆老母住

仲要fb成日share 湊仔page
煩撚到

竟然可以搵到同一個人同我諗法相同

我自己都已婚但唔會生仔

覺得生仔出黎綁手綁腳好煩

I know that feel,bro
正常打份工又冇屋企幹點可以買樓

所有嘢已經返唔到轉頭真係好無力

早出世真係好
我90後畢完業一直追唔到樓價
迫住高位上車

無錢A0

加, 唔使好多
我窮撚

老婆都80後？

同意 80後大家共勉之

咁而家喺果邊成家立室？

菲林相好靚你自己影嘅？

80 後，老豆走左家姐嫁左，同老母住公屋，老母長時間係家姐到撚孫。都唔知自己算唔算獨撚，唔睇動漫又唔追星，上網鳩 Up 同埋跑步係興趣。
為左唔超標就一有錢就買金條金粒放入保險箱

我地兩個都唔想生

我建議各位80後要養生

我一個星期健身五日

早訓

餐餐食夠蛋白質

咁你家姐已經有孫都好啦
唔使將個責任交俾你
同阿媽兩個住公屋又好
空間又多

希望到時連登未執笠
大家再上嚟相認

有了

以前兆麟苑對面仲有水翼船出中環

自己一支公過下半世真係要做下gym
年紀大左冇行動力用既錢仲多左

連登實收硬皮，立埋23條

買左樓都係租比人
自己同老豆老母住

無計 單身狗
唔通自己一個人住咩

講起菲林相機
而家d人又唔用數碼相機唔用電話影
又返返去菲林相機年代
潮流真係一個循環

adore

利：八十後，好鍾意80s嘅香港

老實唔係嚇你地

身邊識既80後無人有重量訓練健身習慣果班

身體好差

身邊識有一個有操開野既師兄，40歲人樣似30

一到三字頭身體機能真係下降

咁你始終都有間屋
將來有冇另一半都好
隨時收返自己住都得
已經好過好多人啦

基本上而家呢度都係啦
有幾多係80後
全部唔係90尾就00

鬼咩

好多80後食無定時

工時又長

又唔識揀有營養既食物食

又食埋晒d高脂垃圾食物

睇黎巴打 對影相都有d研究同興趣

呢個真
十年前最癲果陣
小弟試過工時一星期過百二
真係諗起都覺得痴線
宜家都唔知有無暗病

90後00後好高大

一拳打死80後

所以我由頭到尾都唔覺香港有乜好

咩福地

人唔笑狗都吠

根本只係壓搾人既社會

做毒撚

係,仲有發覺肌肉開始流失,脂肪增加,但體重冇變

你feel到成身啲肉好淋

所以我強烈建議各位手足要去舉鐵做重量訓練
同埋每餐食多d蛋白質

食少d飯

真，駁唔到

機會真係多過90後

唔夠一個月40，但仲係A0
做人迷迷糊糊，睇唔到希望

人生已完

我準備年尾自己一個住

自己一個住都可以好精彩

師兄咁食法好易痛風
均衡飲食比較好

好記得世代標籤 都係由'80後'開始
果時媒體不停標籤'80後'返工做野唔掂
到而家就80後好多上到中上層 又話翻班90/00後
根本我地眼中既老屎忽/廢老 總有一日要退落黎
每一代人總要進行接捧交捧

80後其中一樣最唏噓既係有買樓/無買樓既分別
2015年前有錢又肯早買樓果班 同年年鬧樓價貴 到首期而家都儲唔到果班 2班人既世界係會差天共地

80後就快變廢老

我就頂唔順
幾年前試過一條友住一排
日日放工對住間吉屋
最後同番老豆老母住算

唔會痛風架

因為我吸收到咁多蛋白質嘛

呂大樂
「四代香港人」本書要睇
80後當時係想改變社會一群後生仔

我之前都一個人住

自由自在

或者你個仔係毒撚

有冇巴打分享下而家髮線點樣 重多唔多頭髮

有兩個藍絲係屋企真心覺得惡頂
同佢地嘈過幾次都係點唔醒 已經放棄 廢事成日家嘈屋閉

我好撚多頭髮

又密又厚

仲要冇白頭髮

我而家都同藍絲屋企人住緊，唯有暫時唔同佢地講政治

好想快d到年尾搬新屋

讀U果陣成日染
好彩宜家仲未開始甩

開始有少少m 兩邊都叫多白髮 其他冇事
向上移左1cm以上(有條死剩既度到位)
唔知係空氣差定成日捱夜關係 個頭成日都好易笠 係咁試洗頭水
btw 身體都開始有其他小毛病

Agree
而家放棄了，費事贏咗場交，輸咗頭家

身邊9成人都買咗樓，生活好輕鬆，好多結埋婚

天生多頭髮

髮線正常
無肚腩，有腹肌

我都係

我明白80後髮線上升好慘

日日帶唔同女返屋企

無樓 揾兩萬幾 未嫁得出 諗起都sad

真！因為身邊有中同已經甩哂

師兄講得啱 我現時唯一嘅寄託就係做gym

Mk仔女老左點，變肥佬師奶？

無motivation點會出山

同連登仔比最多只叫中上。

有個成日借錢唔還嘅爛賭老豆，
2年幾前唔借俾佢就話要賣左層單幢舊樓，
唔想再忍佢就買左間負擔唔大嘅樓，
依兩年自己錢自己洗，唔洗成日俾佢要脅。
買完有錢淨再加依兩年繼續儲，
都叫仲有一筆錢
睇睇今次有d咩機會把握到。

d大學同學有d已經有第2個細路，
覺得跑輸俾人好多，
唔係羨慕人地有家庭，
而係慨嘆人地可以出少好多力，煩惱少好多。

咁淨係你一個走咗？
兩老喺香港呀？

淋肉
形容得好貼切

有個興趣都好呀
好似而家咁可以睇返97年前嘅相

陣間出錦上路會唔會帶相機去？
影幾幅相嚟睇下可以嗎？

80頭巴打

A0無所謂啦
其實自己一個更爽皮

住屋情況又如何？

咁你係屬於買到樓果班定係冇買果班？

含淚留名

初頭一兩年自己住就覺得好爽皮
耐咗冇湯飲冇飯食就掛住屋企

日日甩好多頭髮

有咩小毛病？

有錢買樓咪好lo
窮撚80後 就無謂累人累物啦
自己一個終老算

聽巴打講 都係專業人士
份工收入應該唔差

而家自己住定都係同老豆住。？

pmed

同你差唔多，但幾年前已甩，而家都係得五萬 cash

你一星期幾多日？

我5日

我由15歲開始玩到而家

正苦工， 依家我媽媽同我住，
我老豆一個人係舊地方住。

依家我老豆都知玩大左縮沙唔敢再提賣樓，
但係我同我媽媽都想賣同埋分開，
唔想再俾佢拖累，
以前都試過加按兩次幫佢找數，
覺得夠啦，無左佢生活反而會更好。

我80，你呢

有公屋先正，不過最緊要d喉唔好瀨野

唯有大家努力再儲過

共勉之

極大部份都係住公屋窮撚出身，屋村仔

唔駛供樓差好遠了，每個月鬆左約10k

好懷念10，11年買嗰兩個單位

醫護親戚殉咗職天滅中共

I know that feel bro
I love Hong kong

CLS, 40已經係廢老

我整個冷氣機位漏水已經想死，錢唔多，係時間心力交瘁

仲有冇中學同學WhatsApp group??

抵到爛

我08尾超靚價同12尾靚價入

冇撚有錯

我都係開始咗2年 一星期4日左右

唔想做大肥佬又多病痛

男人單身冇咩所謂，大把野可以玩

識諗

嗰時3個單位，跟住慢慢放哂

呢d睇有冇遺傳，你老豆同兄弟嗰邊有冇地中海？

巴打你好勁揪

你就好啦而家上哂岸

比心機丫

健身係一世

操唔難食先難

隻腳踭同膝頭成日酸痛

其實係牛年，不過年底出世

早幾年同朋友夾租住大西北村屋，不過近來又搬左返老家同父母住

萬五蚊都供到樓

唔使財務自由到咁上下跳樓死算
我好認真

而家一個住一個放租，仲供緊

真，摸頂都算，仲要一買無耐就肺炎

之前樓價平先買到

而家唔使供樓先搵份萬5蚊hea啲既工做

植物蛋白更好

早出身有早出身好
利申90後

me too
冇時間做分析買股票同到落海冇乜分別
i only know about 2800

同屋企住嘅嗰間已供滿
仲另有一間已供滿居屋，但暫時未可以住

呢個真，有住家湯飲差好遠

你唔識call女女上黎玩姐

都預摸頂 趕結婚諗住自住供得起就算
點知反送中加肺炎

利伸支持攬炒

單身有單身好，如果你見到同齡朋友上有高堂下有妻房，份糧唔係多，有排都未見到財務自由，仲要睇住呢排經濟股市一日差過一日，你應該慶幸自己仲有自由既空氣。

我一直目標都係四十幾財務自由打唔打工都得，可惜呢個浪輸左筆...元氣大傷

財務自由係睇你慾望有幾大啫

後悔5年前無買樓 結婚後做緊租租，
好彩呢幾年創業公司上軌道，吸引左天使fund投資500萬，不致覺得自己太廢

打份hea工每個月有15000至20000就得，唔駛供樓供車，一般日常開支好低

可惜我又供樓又準備娶老婆又可能生仔。開始懷念單身毒男既日子，無背負咁多野上身，想點就點，風流快活

有小朋友嗰班好多都黃，真係唔想個仔係個咁的地方長大。有錢都未必有用，細路得罪左權貴仔女都係奶野。

嘩，咁真係有排辛苦了，幾時結婚？又要用一筆

今年四十歲了
絕不做廢中

想年尾。奉勸單身既男玩得好玩，感情隨緣，一行左結婚買樓生仔呢條路，你就無得停落黎

返工好大壓力
想返去做小學雞

Then u need to know 7500 & 7200

多謝你
d文寫得好好呀ookmark咗你個網址
定時會上去睇下

咁其實咁樣佢哋算唔算係離咗婚？
如果冇離婚但係無理對方又分開住
感覺好似好奇怪

梗係無啦
大家電話號碼 都好似改咗

你份工係咪體力勞動？
有冇睇醫生調理下

要搞埋法庭手續，
不過近排唔方便出出入入，
等遲d平靜返先。

你翻兩老度住原因係乜嘢？

兩間屋
屈曬機啦

你叫我呢d一間都冇嘅情何以堪

點解你決定生？

明白
好好地孝順媽媽

睇嚟我哋呢班80後星期日圍爐呻下都幾爽

3張野打份廢工唔敢亂溝女

好奇想知大家搵幾多

其實愈來愈唔想....未婚妻覺得自己年紀唔細，再唔生無咩機會。唉苦惱

每日掙扎求存中
掙扎！

搵幾多都冇用
手停口停即係窮

89年 8月
月入3皮幾 有層公屋
個囡都就4歲

agger
試下d港女唔係拜金就騎牛搵馬再俾綠帽

不了

得三皮幾月入住公屋學人生仔
全家一齊攬炒
十年後個女上連登呻自己老豆係廢中廢老

咁佢覺得 將來 2046香港對個小朋友好咩？

公屋點黎？
幾多歲開始排？

呢個post都要被ignore

科技公司？

寫blog呢樣嘢都係童年回憶
以前好興網上睇人寫blog
而家呢個年代真係冇咩人寫啦

有個咁既閪政府做咩仲要個小朋友受苦

結左婚要返工好難五日咁多

哩兩年做少左運動肥得好快

係 不過錢唔落自己袋 其實都係捱緊世界

呢個香港 有樓先得到份安心
就算你晌自己領域做得幾好
都唔夠有層樓就春風得意

我都成日認自己廢

果陣日日番工忙到嘔
番到屋企聽陣歌就訓著咁滯
比條裸女我都無力屌

差不多
但呢排疫情影響，更少

公屋買左？係就贏家

真心 難得唔洗番工
有時都幾懷念以前讀書果陣
日日9 fing fing無牽無掛

係自置
13年同房處買
3百零尺
結左婚都要分開住，因為同老媽子住緊

的哥一供股唔知有冇錢比

10年前有樓就無問題，上年買樓就等跳樓

想當初被人話唔捱得 搞事既後生
都開始40歲了菜園村單嘢都10年前

“80後”個名係社會特登標籤出來，諗起都嬲，咁又冇左一代人

我唔屬於80後 但睇曬成個POST
無樓既 無女 甚至自認乜都無，你可以自卑但其實唔需要，雖然個社會係咁樣去標籤夠咁上下歲數但無樓定無事業既人係廢，但到底做人為層樓(雖然連帶既通常都係有女、家庭同生仔個D所謂普世價值)，如果社會只用呢D野黎取決一個人，黎所謂汰弱留強，咁由D有樓有仔女有家庭既繼續RUN落去啦下。當然都活到呢個歲數，四十而不惑(雖然我就從來都唔覺我所有人既schedule要跟足呢個模式)，話老又唔算，後生又稱唔上，有兩個錢既咪，或者停低個腳步，望下四周圍，望下兩老(除非對你極差，食子文化個D死廢老，維持返佢地細個對你既有限度服務啦) 注意下身體、呼吸。

有樓(供完)，有事業，無仔女既，恭喜曬，不論你係父幹，實力定符碌，恭喜曬啦，唔理你支唔支持將來既社會應該由返一班有良心既人主導，其實你都接近打爆機，有多既資源，咪幫下有需要既人囉(不過唔一定個個領你情)，基本上都無咩好講。

有樓(供緊、租緊)，有女 有仔女既，呢個 POST好多人都問你地做乜生仔女，活0係香港你唔知慘咩，對香港未來仲有期望咩? 你地又唔需要答連登仔，答案0係你自己度，你既仔女度。

男既多數又要供樓，加上娶香港女仔黎計，恐怕十個有八個就算唔係港女，都變左虎媽(原諒我用一個接近蝗國詞既野)，你又無得好似上一代D老豆咁撚仆街，只享盡大男人之福，故勿論你仔女既誕生係計劃之內定計劃之外。做父母，真係好難，但你地真係要做好個榜樣比D仔女睇，以你地既歲數計，保守估計D父母多數都係藍絲廢老，佢地生仔原因離唔開:養兒防老既思想;又或者仔女係為左家庭圓滿而生仔;好老土要追個仔出黎。你地經歷過既都知咁垃圾既父母，社會都仲有D機會比你地上，但黎緊，真係無乜。
加油
最後，都係個幾隻字，光復香港，時代革命。

裸女笑咗

睇黎巴打 當時好勤力做嘢

聽日又星期一大家又忙返工
下個禮拜日大家再上嚟圍爐啦

結咗婚係短暫分開住 定係 以後都分開？

咁結嚟做咩？

巴打分析都好有道理
你話自己唔係80後，
反而想知你係幾多後？

90 都30了 想同自問乜都無既中年人講聲加油 因為我都將會係。

本身讀IT diploma，科網股前本應都OK。科網熱時更加吃看，但未畢業就爆左煲。好多人入唔到行，我同D同學9成都無搵IT工做。浮浮沉沉左好多年，最後搵返份ACO救命

ACO 唔算差呀，頂薪都3皮幾，夠生活比家用

巴打1981/1982？
邊年開始做aco?

我算係頭嗰幾浸，唔好估啦

都OK又夠洗，有時間做下運動建立興趣。如果20頭就考到可以做多好多野既，鬼叫政府停左10年無請人咩

咁恭喜晒。政府都有唔少係老婆高級過老公，因為識於微時

應該短期內都分開住
拍左6、7年，唔結就差不多分，都無計

Btw 有個80後巴打 可以警剔下 30歲既我 點樣渡過30-》40呢十年

巴打你想外國護照黎點用

我有外國護照，冇能力財力去外國生活

呢十幾年好似眨下眼就過咗，最近喺Netflix 睇返以前想睇啲戲，差不多每套一打開就嘩一聲：乜套戲成10年前㗎嗱？

若果係touching嘅戲仲多一份感觸，覺得過咗咁耐自己好似仲原地踏步.........

我都係 ，咁 batman , ironman 。 d 歌都係。成十年 ⋯⋯ 好似個世界無轉過咁⋯⋯但自己已經有白頭髮⋯⋯

工作需要

見你嘅回覆，覺得你諗嘢都成熟，亦都知道香港年青人有咩限制/困局。

三十出頭，如果想進修嘅，有時間又未有家室就去馬啦。

如果工作經驗見得吓人嘅，不妨跳槽試吓更上一層樓。

樓方面，你覺得有需要都要焗住買，否則有公屋/同兩老同住的話，無謂辛苦自己。

有多餘錢，不如去投資吓甚至簡單地做個定期，好過做樓奴。到條件合適，不妨離開香港。

（我都想離開呢度，只係經濟能力唔夠。唯有將來試吓平平地去台灣/東南亞旅居，用最慳嘅方法每個地方長住半年，一支公能屈能伸）

係，原地踏步

林狗首男子組都好耐lu

當年一齊睇那些年條女仔都生埋了

記得初初出嚟做嘢同同事去唱k，唱到「又到三字頭.......」感覺距離好遠，一轉眼自己都快四字頭

我可以好肯定同你講
你呢五個諗方都係錯
照做的話100%死撚硬

進修？
香港地打工無人理你識乜 全部講擦鞋同裙帶
去到成三十歲人都仲咁天真以為讀書可改變命運
抵你成世人都咁失敗
送十幾廿萬比學店買個master 不如用來買收息股好過

跳槽？
去到三十歲左右都未升manager grade既人跳條毛咩
諗下自己有冇入錯行好過啦
入錯就盡快斬掉重練
再唔係就認命去考ACO

痴父母住公屋？
過多十年你4x歲
打左廿年工 但生活居住環境仍然同讀中小學時一樣
你會唔會覺得自己白活左三十幾年？同連登仔笑既娶支那雞廢老有乜分別？
香港地買樓真係好難咩？ 九龍新界都大把300-400萬單支樓 40-50萬首期 月供$13000左右就買到
如果有兩個人一齊供 真係咁難？
嫌細嫌舊？Sor9ry你只係個住緊公屋既賤民
你有乜資格嫌棄私樓？

做定期？
依家全世界玩印鈔
未來好大機會超級通漲
做定期=送錢比央行同政府
唔識投資咪去月供2800/美股VOO
無人叫你學連登仔玩牛熊炒衍生工具

移民？
你本身係香港搵到錢就話姐
但如果你係土生土長既地方生活左三十年都仲係地底泥一個
我怕你去到外國連洗廁所同掃街都未夠班
你去東南亞台灣又做到咩？去台灣開夜市賣雞蛋仔？定去東南亞販毒？

個人認為

如果仲後生

盡快學識點樣玩美股

十年一次嘅大股災已經來臨

好好把握機會搵多啲錢

港股我就永遠都唔會玩

背後被中國大陸國家操控情況太嚴重

算我直言

搵錢最實際 咩都假

香港地就算你有幾高學歷都冇用

職場太多老屎忽

要上位起碼要等到依班老屎忽死晒

返工係一定要返

但唔好幻想香港打工可以令你發達

2047 前走佬

35歲, 一事無成, 打份悠閒既工, 之前年年去長途旅行

今年同個有錢女結婚, 搞大埋佢個肚, 外父買左樓俾我地住
雙方父母都唔駛供養

諗緊係咪咁就一世

3皮幾公屋算好啦

儲夠移民生好過啦
班廢老今日仲吹雞23條立法
擺明想香港死

人生win

個個年代既後生都出黎抗爭㗎啦
60後抗爭咪仲激
天星小輪加價都話要大罷工
70後就愛支病上腦要爭釣魚臺
然後03年樓價大跌要政府幫
08雷曼自己冇眼光輸打嬴要

所以80後最撚和平
97海嘯03沙士08雷曼
成世人最黃金個10年咁就俾政府敗左
佢地有冇出黎嘈過?
國教雨傘反送中都係90後帶起

根本啲廢老乜柒都屌黎刷存在感
香港最撚慘就係80後

私樓大把玩法
可以加按套錢 再用老婆外買多間收租
又可以樓換樓
打工無得發達
靠層樓玩財技先會發達

唔通你打算走數唔認個肚？

撞正03嗰幾年，入水泡科讀多幾年U的一出黎就奶晒野。反而衰左早出黎做野的至少有經驗有工做。

但10年前既歌而家聽返都仲係好感動
而家冇乜幾首可以打動到心靈
技巧上係成熟左動聽左但冇個種青澀既感覺
黎黎去去差唔多

反而電影呢10年就好大進步
唔再係crash之流既級數
尤其16年呢幾年多左份哲學感係入面

痴線人生嬴家

揮手先

睇巴打 講嘢咁冷靜 睇野又全面 又有道理
我仲以為係70後

結咗婚但係分開住真係好奇怪喎
決定七年後先再一齊住 係因為七年內諗住儲錢買樓？

返工攰到全身透支嘅時候真係冇心情冇力去諗咸濕野
好想知當時你做咩體力勞動嘅工？

成個鐘咁誇張

軟飯贏家
算啦你快啲出返去
我幫你擋住

80頭定尾？成家立室未？

我大佢12年, 識咗2個月就結婚, 結婚之後1個月就搞大咗個肚
有時覺得好奇幻咁啫

巴打一定好靚仔好talk得

我25個年有女仔(18/19咁上下)問我幾歲
佢知道之後嫌我老睬都唔睬我

我份工返左十年有多, 又唔係洗老婆錢
本身屋企有間房可以一齊住, 仲有房第時生咗做BB房
外父夾硬話二人世界好d 先迫住出黎住

不過以我副身家就真係唔識諗買樓

有冇一刻懷疑個肚？

hi 廢老

咁都算係咁，當年網站最平去到幾十蚊一頁。

其實唔關事
自己條件越差先會越揀擇, 因為自知不足, 想對方補足
自己條件優越, 反而唔需要對方太勁

不過我個樣望落後生過35咁

利申:乜鳩都無
廢老

無
之前睇住佢黎M, 之後24小時都孖公仔咁

有fd 掛d廣告自己click都收過千幾😀，第二個月ban左。

我講我fd，我意思係指當時廣告易搵。對你我係無質疑的，唔需諗太多。

一事無成的八十後

已放棄買樓
有心理準備做老姑婆

移民吧

其實我一直覺得80後好難慘
甜頭比70後食晒
岩岩到80後個批乜9都無
又撞正沙士雷曼
上位好難
真係許文彪上身

唔想離開香港

80頭至80中都仲有機發圍

小弟讀書唔差
但唔係咁想取代777

諗住分開住幾耐，咁樣好似怪怪地～

醫護
唔exactly係體力勞動
不過要keep住好concentrated十幾粒鐘

小弟十年前on call既日子 真係以醫院為家
一番到自己屋企
唔好話咸濕野 涼都唔想沖

其實每日都行屍走肉
唔知做緊乜
放假就做毒撚打機睇戲麻醉自己
咁就一世

唔係7年後一齊住，我係話拍左拖6、7年，再唔結就分手都似

無限期
係怪怪既，但婆媳呢家野我聽得多，身邊都唔小，博唔過。
無錯係可以租，但小弟娘親一手一腳湊大我，我實在唔忍心佢做孤獨老人

33歲
呢期冇得做運動即刻肥咗同心跳快咗
身體真係退化得好快

經理位?

關咩事
制度垃圾邊個做都一樣

已40多，樓已供完，自己認為存款加股票有－千萬才叫財務自由

70後黎踩場做乜

我以前又係咁
放假就頹廢係屋企毒撚冇fd冇女

之後屎忽痕買左卡繆本薛西佛斯的神話黎睇
睇完成個人精神上獲得解脫

我d fd就係
我仲做緊食物鏈底層咋

出生200x年 洗淨只有現金10k

其實睇埋咁多書
聽埋咁多道理
係明呀 咁又點
改變唔到現狀
仍然係呢個loop
繼續起身返工放工睇戲打機
好無聊 好空虛

巴打你 full pay 個天台

16歲 計埋我只有2人住

就算有樓，人工 double/triple，都冇分別

82 揮手
無車無樓無女友 一個人租樓住
啱啱過左生日
一支公請假係屋企飲紅酒過

身邊朋友幾乎結晒婚生晒小朋友
公司同事都係差唔多年紀，好多都係藍絲港豬，日日都係傾湊仔經

上年至今見香港咁，望下佢地再望自己，有小小慶幸（？）自己無人無物無女友仔女

好多朋友見我一支公都叫我移民（因為好多國家40歲係分界線）
但睇來睇去無邊個國家想去，亦未必有能力去
整體來講所有事情都高不成低不就
好唏噓

呢個post真係

風來之思寧

諗起中學嗰陣買game weekly

以前讀書讀既維港

巴打我同你差唔多
不過我仲要無$無事業

幾好丫，你仲想點呀

哇
兩個咁大筆

形容得好仔細
得啦
我信您

慳慳哋唔組織家庭嘅話, 應該可以財務自由.
但如果有個女朋友, 又要買樓又盛嘅話. 就做多30年都唔會財務自由.

利申: 冇女, 慳慳哋都可以唔駛做, 但想有女

80前定尾？

醫護部門真係 值得尊重
36小時on call 所有事都要做得正確
真係要好努力先做到
想講一聲多謝

咁要分開幾耐先一齊住？
會係買樓定係佢搬入嚟同你哋一齊住？

係呀 見好多無能力又要生
辛苦自己又辛苦d細
又話怕老左寂莫 剩係諗自己 自私到死

請省略我上一個留言
但係咁樣名義上係結咗婚
但係事實又分開生活
真係結同唔結冇分別喎
除咗簽左之外
女朋友接受到咩？

同意呀 踎低起身好易暈

咪係囉
所以我咪話擋住先
叫佢快啲走返出去囉

財務自由大約係幾多錢

我都係咁話，我都即刻計一計自己幾大

有陣時真係唔好成日睇房屋台，同人比較真係好辛苦
今年31，已結婚，希望今年生小朋友，我諗我最大問題係買樓

講真依家我見過唔少80後已經有啲老屎忽feel 思維開始同90後00後脫節 同60後70後掛勾

我都覺得自己開始跟唔上90 00後
利申 30 頭

跟唔上好正常
見住班後生都無佢地咁好氣

我係01 發現自己已經跟唔上05年之後出世嗰啲
不過之前出過嚟兼職 有啲80後同事思想仍然好守舊 唔睇個樣我以為係同60後合作...

睇佢係8 幾

就算88 89有啲人諗嘢都係好stubborn

80後都變廢老

每個人都會
無咩大問題

結婚點會令你做多十年，如果佢搵同你差唔多，可以行快過其他好多

唔結婚唔生，生活唔會好難，求其過埋下半世

世衛標準每日每kg體重 食1g protein
其實好多人連標準都唔到

求幫推

要叫係香港的鬼佬戴口罩!!!!!

(建立抗疫文化!) 香港係香港人主埸!! 鬼佬要跟我地戴口罩文化!!

巴打sick ball

成個奧運站同西九都未有

最少要有兩層囉，一層點財務自由

廢唔係問題
思想上要開放
保持住理解學習既態度去了解新一代既思維同習性
唔好好似6，70後咁死牛一面頸淨係識屌

有個瓦遮頭，加d債券同收息股票都可以接受啦

每個人要求唔同，你唔同意咪講返心目中嘅財務自由要求，就咁放低粒膠都唔知做乜春。
關於財務自由，我覺得有一二百股票債券收息在加層斷供既物業己經夠，必要時做埋逆按揭，理論上你都唔太高要求應該都夠用。

認真7-8個，俾你一千呎都死啦

當你被動收入多過主動收入
你就可隨時宣布 財務自由

定係支出呀？

收入

我有親戚差唔多情況，當年係排咗兩個相連嘅公屋單位。

點解呢？我搵錢都係為駛錢啫

假如 平時主要洗月薪既錢
主動收入 年薪30萬
被動收入 年收入40萬

咁咪係被動收入高過支出囉

Anyway...

因為佢地人生唯一成就，就係成為父母

有冇咁誇 十幾年做過咩嚟

無外國護照響香港生仔又唔移民一律定性為港豬

偷呃拐騙走私犯毒

唔結婚唔洗買樓/租樓搬出嚟住

人生夢想

手持外國護照

喺外國置業 (single family house)

工作廿年 手持大概100萬市值US equities

喺香港再置業，大概一，兩千萬左右 有車位

呢廿年最好搞盤生意，財務自由，仔女外國生活長大讀書

得閒兩邊走，幾寫意
再喺外國買架super car 得閒玩下車

人生目標

1. 外國護照

2. 香港有足夠生息既資產

3. 外國退休生活

其實係，無咩特別野又一年，感覺似係讀書時普普通通既學生，老師唔會記得，同學之中又唔算突出。
成日諗好似畢業無耐但原來二千後己經開始投身社會

冇父幹儲錢真係好難

每月被動收入=每月支出
穩陣少少就
每月被動收入大於每月支出2倍

好易做到,
你一個人Cut晒所有非必要支出(當然無女同無家庭負擔會快啲), 然後買隻穩陣收息股.

而家我都算係
但如果你話建立家庭嘅話, 又要被打回地獄

Yes, 享受單身狗貴族

Cut晒所有非必要支出

咩叫非必要先？生活水平如果要降低，咁仲有意思咩？
例如睇中件好靚既貴衫，一餐好貴既飯，或者好鐘意既車
你都會因為驚洗多左，唔做，仲叫自由？
財務自由既定義，我會定為 做任何事，錢唔係優先考慮因數，最簡單例子就係打工可以為興趣，唔係為錢

隔熱就算啦！點搞都係咁上下。
最緊要防水層，去水要做得快夾靚，打風時記得 check 去水唔好塞就冇大問題。
我都係頂層連天台，頂左五年以上。

我女朋友仲大我兩年，可能心態上都比較成熟，暫時ok
同埋佢屋企情況同我類似，都有親人需要照顧
唉，其實都唔知有無出口

87年揮手

都係仲痴緊老竇老母住
覺得自己好似冇長大過 好灰

日日趕project
好易又一個星期
好快就一個月
好快就一年

然後咁就十年....

其實呢個居住方式無乜問題 傳統假定左結婚一定要二人世界 兩公婆一齊住(或迫於無奈連埋屋企人)
你女友/未婚妻都接受(我覺得咁樣真係思想成熟既女仔，佢識得睇大家現實既情況去撇除一D所謂必要既幻想 儘管點都有D為勢所迫)
當然你地都將會間唔時產生一個問號 兩公婆同拍拖前個狀態好似一樣 結婚黎做乜?
咁如果你地拍拖時都識就對方 安安樂樂 羨煞旁人
點解多左「結婚」兩個字就要預期有一D石破天驚既變動? 或者必須有「更好」去比自己/其他人睇

咁多個巴打想要外面護照
你地想去咩國家？

咁不如叫老婆搬埋一齊住

衰d講句
如果我係個女仔
會諗即係要等你阿媽死左先可以搬返一齊住

歐洲

單身十年以上自由慣, 而家朝朝起身隔離多個人
我唔係話投訴, 亦都覺得係開心嘅

我成日諗自己做咗咩好事, 定係佢做咗咩壞事

既然大家屋企人都要有特別既照顧
如果男方話結左婚既女人要過黎佢呢邊住 咁樣反而係個男既用傳統綁住個女既唔比佢照顧多D女方既屋企人...
如果個女仔「會諗即係要等你阿媽死左先可以搬返一齊住」，唔係要聖人到唔諗呢個可能 而係如果呢個諗法係心入面佔好大比重 個女仔都幾為自己著想而唔諗大局 同埋唔係好識設身處地0係自己伴侶既角度出發。
頭盔先 唔係男定女既問題 係識唔識代入對方角度思考既問題

巴打點識個有錢女ga

其實如果係咁
點解要結婚呢？

事主講:應該短期內都分開住
拍左6、7年，唔結就差不多分，都無計

利申: 我唔係事主 亦唔係想幫事主代言 我既講法係我個人睇法 唔代表事主
拍拖同結婚 係佢地兩個人既事
但結婚以外 大家本身都有各自要被特別照顧既家人 係「生活」或者佢兩個各自「家庭」存在既難題
因為唔會因為「結婚」 ，兩家既上一代會忽然好返曬 或者呢個難題會變成唔存在

結婚小朋友穩定？

咁你兩方面屋企人又o唔ok？
咁結婚仲擺唔擺酒？

兔年巴打
工作方面如何？

我都係87呀,時間過得太快個人太廢

尤其當望到周圍差唔多年紀嘅人已經好成功

想問下咁多位結左婚或者有計劃結婚既巴打，你地會唔會選擇唔生小朋友？
唔生既原因又係咩？

Bad prospect in HK

成功移民就會

搵唔到原因生

唔好介意我咁問，巴打收入同住屋 okay 嗎？感覺上唔生既一係比較有錢，一係中間夾心個批。

唔係養兒防老，但怕唔怕年紀大時想搵個後生陪下自己去覆診都無

兩公婆一致決定

工作算係專業人士
但我衰坐唔定 無一份工做多過3年
所以人工唔高

而家真係一支公條條Fing完全無未來可言

我都覺
人生都過咗一半仲一事無成

唔係轉得多先高人工？

唔怕
到時會扮純情

有冇後悔冇做公務員(officer grade非aco) 做十幾年依家應該最50/60k

90後表示努力考緊公務員(依家好難入)

同意 一係你就真係企得好硬 好似連登仔咁所有女性視為臭雞 絕對唔「掂」 唔係既話 D女係好識交戲既(當然扮既話 點都會有鬆懈既一日)

departmental 定jre
除咗jre grade /IO / OLO有咩好選擇

唔怕，no guarantee
養唔大
非孝子女

自強

台灣ok
民進黨今次世界no1

壯年呀
驚西

有錢咪得

同人講拎住幾個master phd幾多間獨角獸公司老細
原來爭人周街債
啲人咪又係有色眼鏡睇你

交友app, cmb
佢係絲打, 一開始已經幾多嘢講到

感動700萬港人既勵志故事

你要好叻或者讀幾個碩士博士就係
又或者同一間公司做得耐去跳point
我兩樣都唔係

就係無錢
無能力搬出去先要痴老竇老母住

一條友冇女冇錢癡屋企人住公屋
咁諗好似好負面咁，但暫時睇唔到有乜將來
可能都係一條友癡屋企住成世公屋
利申90後

其實痴老竇老母住都唔係太大問題,
因為首期要一百幾十萬, 唔係咁容易儲到,
我都明白同理解.

但係最大問題係出左黎做野8-10年,
竟然有人個戶口連8-10萬都攞唔到出黎應急用,
夠竟呢啲人做左野咁多年, 啲錢去撚曬邊, 點解可以咁失敗

(保險/基金/股票都計你係現金喇, 廢事拗黎拗去)

成家立室未？

算係專業人士都好過好多人啦
人工唔差冇另一半？
同屋企人住？

請善用起底功能
好多cmb post

住公。屋咪撚生唔該

未 仲係憨鳩鳩咁

見到自己啦我都係
仲有冇同舊同學聯絡？
睇facebook應該全部都做哂人老豆老 母

中學過後就失聯 從此無朋友

Got it

人大咗覺得冇朋友都冇所謂
好多嘢一個人都可以做
得閒上嚟圍下爐啦大家都兔年

r 水吹 叫做

咁又難搞啲
應急儲備點都要有

不過可能每個人人生規劃都唔同
我自己都唔係嗰種打死一份工死儲爛儲過世嘅人

好多人享樂主義
月月清

冇另一半
可以一生一世嘅人暫時唔存在

痴老竇老母住
覺得好似仲係小朋友咁
明明都幾廿歲人

我都差唔多
熟嘅得返1-2個 都結晒婚

中學大學同學失聯 又好難識新朋友

咁你開支應該都唔多？
又同屋企人住冇另一半
冇咩消費應該儲到好多錢呢

只有同事唔係朋友

好難同同事做朋友 要保持專業

89 撚
三張嘢供緊樓

學會戰勝孤寒，是一種幸福

共勉之啦...唉

開支唔算多
但因為之前成日轉工
又創業失敗 又working holiday
上年先真係搵到份人工好少少嘅工
所以無錢

廿零歲嗰陣仲可以
而家feel到大家都有戒心 唔會fd到

一文錢難死英雄,想豪氣只可以靠賭

巴打加油
呢個時勢孭層樓真係唔容易

頂，成班老鬼

仲有，人大左發覺好野唔係話努力就有回報

真係好唔公平

好多野都係命運，命+運氣

唔係話你想有錢就努力工作，努力學投資，就會發達！

好多時都靠運氣，

果啲咩話，要努力裝備自已，運氣到時好好把握

哂9氣，都係呃人

把握到就叫運氣，把握唔到就唔係你嘅運氣

最近個市咁，都想好好趁今次身家翻10倍

點知俾個上左岸朋友一語道破

「運也」

兩邊家人都ok，無乜大問題
酒就唔擺啦，但都會事後叫親戚食餐便飯咁啦

巴打放心
我廿零歲個陣已經唔諗住生，而家更加唔會

都係因為朋友嘅生活習慣, 同埋老家少左人住得返父母, 一個月慳返6千蚊都好

無大志

89
冇錢冇樓冇女朋友
轉工成日都比人問係唔係啱啱畢業出黎

返工好攰

主要睇下你鍾唔鍾意佢姐
不過兩個月就一齊，係快左d
可能未了解清楚對方
不過你米已成飯
無得拖，你自己諗啦

係喎，打手嚟?

我有朋友都係咁，結左唔知7,8年，突然有左，先住埋一齊

可唔可以講下加埋揾幾多，供幾錢

係東南亞有幾棟都得

老實講如果失得聯應該frd極有限

應該係啦
吹水吹到
好彩有起底功能

d人又話咩working holiday澳紙好值錢
原來唔係？

80後老鬼就黎俾人叫廢老

咁都ok啊
祝福您地

朋友生活習慣真係不了
一係就自己住
一係就翻老家
最緊要有湯水飲

好串
您點答

一夜長大嘅感覺
由一天 被個陌生人叫哥哥時 就突然有種哀愁
原來已經唔係細佬了

有人想穩定 有人想大志 人各有志 唔係popo就ok

最美好就一個人住, 不過6千蚊如果唔夾租就真係得劏房揀, 筆直再上就真係打工為交租儲唔到錢
同埋朋友生活習慣固然需要要磨合, 不過其實我兩老年係好典型嘅上一代, 生活習慣都好多我睇唔慣嘅地方

巴打 金錢買唔到親情

唔係啦
我去嗰陣澳紙都風光不再
而家直頭冇眼睇

我係你老豆
寧願捐咗份遺產都唔留比你

多謝巴打
香港人 加油

87 here too

竟然有人留意我個ID....
Gameweekly 我都有睇，以前個個星期買，放學狗衝去報攤買，跟住返屋企煲

係啊 相見好同住難
日日對住真係會嘈交
耐唔時翻去住幾晚食下飯就最好
宜家您支出少左6千都真係幾和味

咁宜家您份工過唔過2.5?

你指25k？

同年巴打

係

如果可以再揀
我想做游得慢既精蟲
游咁快做乜

結左，人生負擔又多左

巴打生活如何啊

岩呀
佢似返個人似返個老豆我唔介意比錢佢

利害利害
好多人3張野連500k都冇

活在當下啦清
過去既事就過去啦

咁就去進修下啦仲得閒上黎

鬼佬清

淨跑步夠唔夠？
唔識做機 又驚變練到成個佬咁
而家一星期跑4-5日步 每次大概20分鐘
純粹為左老左唔會周身病痛

我諗起藍潔瑛
自己一個住
死左幾日冇人知

點解食少啲飯？

住屋定生仔負擔？

公屋
獨居
死左幾日無人知

睇到將來

同爸媽一齊住真係咁反感咩
雙套其實都夠私人空間la
我寧願一間住大d好過兩間細

我諗起劉嘉輝

你體會過婆媳糾紛未？ 同時間 喺香港如果婆媳相敬 受死既又係男性

有25k
但份工返咗一年都冇

都係一事無成咁
冇人冇物冇錢冇青春

我真係冇好失敗

供樓喇，仔都準備遲下生，老了

我都冇

好反感
你幻想下要同外父外母住
你同老婆嗌交得罪埋外父外母

完全係成間屋冇一個人開心

唉

食得飯多你又唔做運動就易血糖升同埋好易肥

認真唔好跑咁多步

膝頭好傷

唔識做機就學啦

同埋跑步跑到個人乾晒瘦晒好削

同埋你跑20分鐘無乜用啦

視乎你指咩係有用啦
如果係for減肥就冇乜用
For新陳代謝就有用

不過我都有fd老豆跑到膝頭起骨刺
50零歲就冇得再跑
佢係跑得好勁既人黎

事實係好多人連50K都冇
出黎做左野咁多年都儲唔到錢, 真係肉尻酸

邊有咁易做機做到一舊舊
係咁易就一街都係大隻佬啦

做咩成日轉黎轉去無份長？

又點解要生呢？

屌
發夢惡夢俾鬼追嚇醒左 成頭汗

我唔鍾意嗰啲
打死一份工好安定然後買樓結婚生仔等死
嗰種機械人生活

返工其實過一兩個月適應咗
就變例行公事咁 好悶

所以返一排工就cfood痕想做下其他嘢

真係要做工作奴隸死慳死抵先辛苦儲到
除非有父幹或者識投資

其實睇開啲，有屋住唔餓死已經孚開心好感恩

咁樣不停轉工職位又有無 升？

有時係度諗
兩老去左 間供完ge屋咪屬於我 （如果獨仔）

冇都係中游位置
除非你好叻 好高學歷好多證書
一入就做高級

但比較少呢種情況
通常都係同一間公司做得耐再升上去

巴打有供完嘅屋都好
我住緊公屋 兩老走咗就要出去租
更加困身

入職做低位都好難上，唔係點會有MT位。有D人係要栽培佢做大事，有D員工只係用黎做牛做馬完成工作。上面本身都唔夠位仲邊得咁多人由低上

咁您就唔好再手痕轉工啦
乖乖地做耐d升 上去啦

唔係可以轉一人單位果d？

我哋有得跳point

即係大家工作都係一樣
但職位佢係高級過你 人工高過你

當然再升就可能會做埋行政管理嗰啲
不過又涉及好多人事鬥爭之類

唔想做機械人 唔想做工作奴隸

我覺得人生唔係咁

唔使入息審查嗰啲？

我都唔清楚
而家公屋咁缺乏 仲有位畀我呢啲人咩

發夢比人炒油

現實就係咁

90年亂入
結左婚供緊樓 希望50歲前財務自由

跟格sir學野

巴打性格好似應該適合自己搞小生意
or
有創意果d野

您細個d性格 已經 係坐唔定果種？定大大下先變？

我琴晚 都發惡夢俾鬼追

首期自己儲？有無靠屋企人？

而家時勢動蕩就向現實低住頭先

但過咗之後我覺得點都要做返個活生生嘅人
唔要做機械人

大大下先變
細個我都係一個好刻版嘅人 而家好少少

可能大個開始思考人生
見到社會嘅人個個都係跟一條預設咗嘅路行
我有啲接受唔到

巴打生活大壓力？

傳Game書＝無女溝/無被女溝，毒撚一Group
傳甜書＝大把女/溝到女

自己儲
覺得踏入30要開始注重健康
宜家會定時做gym 冇本錢再揮霍健康了

因為鍾意小朋友

有無89年ching

害撚死個仔

89
有車有樓有老婆

咁關乎自身利益既嘢係咪應該上房署個網望下或者打去問下戶主身故轉間屋俾有戶籍既家庭成員係咪要重新做過資產審查

我都好鍾意小朋友

上年6月開始
今年又送大禮
晚晚訓前睇電話睇新聞
個人好耐無放鬆過

自己儲到100個 ？

您又過成點？
成家立室未？

你啱
不過老竇老母暫時身體都冇大問題
所以冇專登去了解

touchwood嗰一日真係要嚟
我會去問下

22歲 u grad出黎做野 儲8年有1球唔難啦

手足撐住
呢段日子真係好難捱

但我相信我哋會成功嘅
盡自己能力 有咩可以做嘅 盡做

巴打人工好高？
儲錢嗰幾年有冇犧牲咗生活質素？

頭兩年萬中 之後轉工40k 宜家60k
本身冇咩高消費活動 唔玩車唔好名牌
加左人工後去多左旅行咋

對啊
同大家吹水減下壓圍下爐
大家共勉之

由萬中 一轉工就40再到60
咩行業個幅度升咁多？

8年100個真係好難
每個月俾幾多家用？

好高人工

我都覺得同大家圍爐傾下偈幾好
多得樓主開呢個po

畀着自己就未必主動開po撩人吹水
我呢條獨家村

同意啊
真毒（獨） 連朋友都無
又 點會主動撩人
再加上宜家多左時間係屋企
好得閒

多謝樓主
如果爆左post
樓主會唔會開2等我地班老鬼再圍下爐

讀緊bba嘅yr2望到前路。。。

30 年前住緊公司

30 年後, 都係住緊公屋..... 唉

係公屋ZZZZZZZZZZZZ DLLM

巴打home office？

我都係公屋

巴打都係同屋企人住？

單人住東涌800 尺最大單位

我都想

DLKH 唔同屋企人住咪儲唔到錢重含得撚

疫情問題
被清假

巴打呢？工作有無因疫情影響？

一睇都 r 哂頭

咩住公司

買樓真係咁難咩？
大西北大把300呎屋苑都係400萬左右
油尖旺港島400萬都有2xx呎一房樓

個個FG 50K 咪唔難

HD 出身20 歲得6000$

十年前今日左右, 海嘯後慢慢爬返上黎

6000$都交緊保護費, 你咪諗下條數我都唔識計
頭5年根本完全白做, 月光

其實我上面講過
如果真係無運
不如認命努力考ACO/紀律部隊老散
至少保你生活安定

被清假
咁巴打工作真係好受影響 有冇諗其他打算？

我工作都少咗好多
有時都覺得喺公司太得閒好冇安全感

認命 安定
見到呢兩個詞語就覺得灰暗

好多行業同工種都係垃圾
例如所有中小企 零售 飲食 酒店
如果30歲前都未醒覺或者睇透呢點
30歲後係無乜可能係私人市場斬掉重練基本上一世做地底泥 等做廢中廢老
ACO同低級公務員係最後出路

冇錯

但諗起自己幾廿歲人仲係冇私人空間
就覺得灰咗

即係而家已經冇得返轉頭

不過而家個時勢動蕩成咁
可能有得砍掉重練呢
睇下點裝備自己

30歲中小企junior位隨時IN都無得IN，第1佢地會覺得點解做左咁耐仲係junior呢個人梗有D野。
第2. 佢地請junior做D野唔太覆雜仲可以揀個後生D。

但係...........其實好多人係咁，仲搵緊十零K

認真 學水電工裝修
成功既裝修老一定搵得多過大部份中環「精英」（金融民工）

係公司太得閒 其實都應該珍惜下哩d機會
番左咁耐工
真係無咩機會好似宜家個市咁淡
遲d無事 個市好翻
又忙到無停手

我無咩洗費 又無出街 自己開支都好小
最大支出應該都係俾7k家用老母
btw
前晚發夢俾鬼 追
琴晚發夢用把刀斬老豆
成面血
我打報警自首無人聽
宜家又 嚇醒左成頭汗

80後得幾十萬儲蓄，唔識英文，今世應該無機會移民，等緊中共死先定香港死先

工作方面如何？
同屋企人住？

How?

Same，但今年要結婚買樓。唔知點死舊錢岀來

不過生嘅前題，唔駛佢出世就捱先
努力中

加油

但喺公司太得閒就覺得自己似冗員
呢個時勢一定要keep住份工
唔想被炒魷

巴打同屋企/老竇緣份淡啲？
有冇試下冥想打坐之類等自己唔好咁緊張

全部你一個俾哂？

一定係中共死先

全部同事都應該無咩野做
唔洗擔心係冗員啦
行行應該都一樣

係啊
無咩兩句
可能宜家放假多左時間個腦亂諗野
聽您講
試下冥想打坐盡量令自己放鬆d

多謝巴打

我都係同屋企緣份淡薄嗰種
又係冇咩兩句
所以一齊住都大壓力

巴打可以試下聽啲純音樂 好似久石讓嗰啲
或者聽銅缽嗰啲聲
慢慢等個人靜下

35 搵3皮一支公得40-50萬資產
覺得好廢

比埋九龍皇帝你做好冇?

巴打好大壓力?

重點係有無自住樓

其實好多同年紀既人都係藍

人一大，腦便藍

其實都唔錯呀
巴打覺得邊方面廢？

無樓唔得嘅咩？有架林寶但無手持物業得唔得？

自己無做錯D乜但同人比 硬係爭左D野既感覺
都就黎40啦 看破一下啦
你要驚 都係驚自己身體轉差/唔夠錢養老 最多擔心埋兩老
其他野 隨意啦

樓唔可以比佢供完，要不斷加按食息差

大家都比，佢搵得多過我，又儲到錢。我就相反

希望，因為武肺以死既人，不會白白犧牲

近年先搵多少少，未到30前先搵得萬頭
還完學債又係股市交下學費，辛苦儲到少少錢都唔做乜

其實好多唔係藍但係非黃，不過成日衝果班以為非黃等於藍，所以佢哋進化唔到係有因，越趨暴力是為果。

你經歷過拆碼頭佔中本土選舉之後分化，就對政治有點觸覺，令到你不可能全黃。

係，開始認命

咁快就40，諗番起第一份工係搵$4500

兩樣一齊做好撚大獲，我係先買樓一兩年後先結婚

如果80後40歲有冇巴打係睇計景街霸大架？？

2x歲都仲會想物質享受同羨慕人地個家底可以出外留學，過左30已經開始對物質淡左冇買野既意慾，平淡平安都係一個福氣

巴打儲到錢
有冇咩理想可以實現下 或者搵啲嘢學下？

我反而覺得世界好大
好多嘢都想試下經歷下

當然平淡是福
但有時都要衝擊下畀啲生氣自己

有個搵到錢既賢妻已經屌打一大半人啦

去到三十幾 再唔試新野就成世都係咁唔會再有大轉變

因為我同佢都三十有五了，婚都求左，諗住樓價會跌下。。。同自己儲蓄能力低下

兔年巴打
點解我屋企又係同你都一樣

有咩野想試下

其實我都睇到少少化
唔係話想賴屋企

但你屋係咩人, 你就係咁上下咩人嫁啦
我屋企生成四件叉燒

2件女爛到唔爛... (成世都未拎過錢返屋企 + 婚姻失敗) 不停問屋企拎錢

2件仔算半自立到

我覺得自己無學壞, 無行差踏錯左, 重似返個人
真係已經安樂
細個唔知D 爛果兩個咁惡劣

宜家人大左係好討厭佢地做咩浪費哂D 資源, 好僧人有出無入
一味剩係識要求
0付出

有好多野你出生係個咩家庭, 已經差唔多整定左一大半, 另一半就自己好唔好彩同努唔努力

唔係差到要出去HOMELESS 無必要太灰既我諗, 勤力係根本
呢樣我教D 外甥, 表弟妹都係, 你幾蠢唔重要
懶到出汁果D 我當左佢廢人一個我唔會再浪費心神去理會
做好自己算啦。

勤力係最基本既野。
我是牛我是牛

年紀上係
但文化上係90後

結過婚都叫做過人老婆
點解連家用都無俾？
借問聲兩件女幾多歲？

結婚可以好平者
尤其係依家擺唔擺到酒都成問題

呢個係外界set出黎既界線 咁你鐘意十年一組又得 五年一組又得 三年一組又得 60-79一組 80-99一組又得

89年再拆開十二個月 或者跟星座啊笨？

年齡只係數字 你就係你

利申：90入黎r水吹

40歲
樓，仲差銀行160萬供完
車，仲差銀行15萬供完
2歲仔，仲差佢唔知幾多年先供完
咩都喺供緊，零儲蓄

我都啱啱買咗樓供緊⋯
日日計數 已經知道自己唔再儲到錢⋯

某部分就係老竇老母做咗啲事自己接受唔到
某部分原因就係自己執着

可能兩代人價值觀唔一樣
所以我覺得如果大家可以保持距離
關係會好一啲 但而家做唔到

周遊列國啦
可以喺同一個地方住起碼一兩個月體驗下
揸架露營車四海為家
吹住風 望下鴨仔 睇星星 睇極光

喺香港就學下唔同範疇嘅嘢
學樂器 學寫apps 學占星 學書法

轉下工做第二行
再試下創業
或者做下農夫種下田

其實好多嘢想試

我覺得30歲先係人生開始
有番d錢 體力還好 各方面都上軌道
可以搵下野學 出去探索世界

我識佢，條撚樣做黑警督察

師兄我幾時識你?
係到吹下水唔駛下下屈人做黑警既
首先黑警做4,5年升sip 7皮幾啦
第二大把政府officer grade入職咁上下
第三私人工都大把呢d人工

Good afternoon sir!

正常就係嘅
但我儲錢唔多 想安頓好屋企人先探索

你話得自己一個條條fing就冇問題
有屋企人就要有筆錢做家用 醫療 應急

我同佢有共識，不擺酒，留錢黎買樓

有共識都好啊
想像唔到如果依家擺會點
利申 2年前擺酒

結婚後生活如何？
買左樓定租？
另一半都係80後嗎？

養兒防老完全係自私同垃圾觀念

講真佢哋後生時嘅香港 肯做就有回報
你咁都儲唔到錢 仲想倚賴人養返轉頭

而家唔係唔肯養 咁個社會唔係永遠都好景㗎嘛
你自己都唔care
一句年紀大就將責任卸落其他人度
家用唔畀得多又埋怨

學你話齋真係全家攬炒

agger

同埋 touch wood個小朋友如果大個咗係學壞或者有病痛走先個父母
咁養兒防老 呢個概念已經用唔到啦

喺我角度覺得生小朋友根本就唔可以係用嚟養兒防老
係應該要諗好自己有經濟能力培養到小朋友長大唔使佢養返你轉頭
而又自己同另一伴 鍾意小朋友呢個家庭 環境先好生

冇錯 真係個個細路人生都順風順水咩
成日諗住勤力讀書就搵到錢
根本就過時

十分同意巴打講法

生小朋友就係（幻想）
培養佢嘅興趣 盡量令佢出嚟社會冇咁辛苦
而唔係親情勒索呢樣嗰樣

究竟係咪我哋諗得灰定點
我想法真係同你一樣
可能大家都係由細個迫到宜家個 陰影搞到自己諗野係負面

我覺得有2樣野要搞清楚
養兒防老係on9及自私，但兒女想老豆老母生你可以豐衣足食一樣，都係on9，父母養到你出黎做野就自力更新，住埋一齊咪俾家用，搬出去就各自顧掂自己已經好好，同埋家人應該多講真心話，下下大家有難題就死忍，老豆老母預左等你養，仔女預你送層樓，真係k型社會

完全冇慾望識女人，覺得要同人親密相處係勞心勞力不討好既事
呢家自己一個人供樓 放工完全投入娛樂唔需要理人做無謂野

好有道理
我都想兩老識 咁 諗

自己俾首期？

要分楷段講，唔可以第一口就話完全割，可以唔俾家用改為交租連交水電，不過大家只要代入番，我地都會老，唔好講我一定會儲好多錢唔駛仔女養，大家2020過唔過到都成問題

巴打好逍遙自在羨慕

巴打都講得啱
但前題係兩老唔萌塞溝通到

親情同金錢好難完全分得清，如果用左好長時間都溝通唔掂，奇實搬走左，好多野解決到，係無能力搬又想住屋企儲錢，咁就要講清楚，因為有時自私都係人性黎，無可厚非，但要屋企人知道你個plan，你係買樓，要幾耐時間，儲幾耐，父母養你都係支出，父母都要儲錢，唔好當屋企人識變錢

如果搬出去住
兩老都照要我俾7k家用
可以點？

如果我話要搬出去
佢哋應該即時趕咗我出街再脱離關係